
\documentclass[9pt]{beamer}
\input{../../config/config.tex}
%\documentclass[ucs]{beamer}
%\usetheme[menuwidth={0.3\paperwidth}]{erlangen}
%\setbeamercovered{transparent=20} 

\usepackage{amsmath,amsfonts,amsthm,amssymb}
\usepackage{setspace}
\usepackage{Tabbing}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{extramarks}
\usepackage{chngpage}
\usepackage{soul,color}
\usepackage{graphicx,float,wrapfig}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{mathtools}

\definecolor{erlangenlyellow}{RGB}{123, 25, 121}
%\usepackage[utf8x]{inputenc}
%\usepackage{default}
%\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{verbatim}
\usepackage{listings}


\usepackage{subcaption}
\usepackage{lmodern}

\title{Uvod}

\subtitle{how Occam would be ashamed}
\institute{Računalna grafika}


\begin{document}
\begin{frame}
 \titlepage
\end{frame}

%\begin{frame}{Sadržaj}
%  \tableofcontents
%  % You might wish to add the option [pausesections]
%\end{frame}
\section{Obveze}
\begin{frame}
	\begin{itemize}
		\item Tijekom semestra je moguće dobiti najviše 50 bodova, kao i na završnom ispitu.
		\item Obveze: Uspješno položena dva kolokvija i jedna domaća zadaća.
	\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}{Domaća zadaća}
	\begin{itemize}
		\item Domaća zadaća iznosi $K_{dz} = 20$ bodova. 
		\item Najmanji broj bodova za koje se smatra da je student/ica uspješno izvršila svoj zadatak iznosi $K_{dz} = 11$ bodova. 
		\item Ako se ostvari $K_{dz}<11$ bodova, onda se zahtijeva da ispravi kod toliko da ostvari najmanje $11$ bodova, ili, $K_{dz}\ge 11 $. 
		\begin{itemize}
			\item btw, to se rijetko dešava.
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}{Kolokviji}
	\begin{itemize}
		\item Svaki kolokvij iznosi $K_k = 15$ bodova. 
		\item Najmanji broj bodova za koje se smatra da je student/ica uspješno položila kolokvij iznosi $K_k = 7$ bodova, odnosno najviše $30$ i minimalno $14$ bodova iz oba kolokvija.
		\item Ako se na jednom ili oba kolokvija dobije manje od $K_k < 7$ bodova, piše se popravni kolokvij koji obuhvaća gradivo oba kolokvija i bodovno iznosi najviše $30$ bodova.
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Konačno, bodovi}
	\begin{itemize}
		\item Ukupan broj bodova tijekom semestra Ks računa se prema izrazu:
	\end{itemize}
	\begin{align*}
	K_s = K_{dz}+ K_k
	\end{align*}

gdje je $K_{dz}$ broj bodova domaće zadaće, a $K_k$ broj bodova na kolokvijima. 
\\\hrulefill\\
Kolokviji, 
	\begin{align*}
		\textrm{if}&&  K1>=7 \&\& K2>=7 &:&          K_k = K_1 + K_2 \\
		\textrm{else}&&   &&          K_k = \frac{K_1+K_2 + K_p}{2}
	\end{align*}
Ovdje su $K_1$ i $K_2$ broj bodova na 1. odnosno 2. kolokviju, a $K_p$ broj bodova na popravnom kolokviju.

\end{frame}


\begin{frame}{Bodovi tldr;}
	\begin{block}{}
		\begin{itemize}
			\item Minimalni broj bodova: dz 11, kolokviji 7 bodova. 
			\item Ako  je jedan ili oba kolokvija <7, piše se jedan popravni kolokvij koji obuhvaća oba kolokvija. 
			\item Ukupna ocjena iz kolokvija je srednja vrijednost oba kolokvija i popravnog kolokvija. 
			\item Ako je dz <11, onda tražim da ispravite kod i predate opet.  
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}
\section{O kolegiju}
\begin{frame}
	\begin{columns}[t]
		
		
		\begin{column}{0.4 \textwidth}
			\textbf{Predavanja}
				\begin{itemize}
				\item Uvod u računalnu grafiku
				\item Osnovni koncepti/algoritmi/tehnike
				\item Interpolacije
				\item Geometrijske transformacije
				\item Krivulje i plohe
				\item Strukture podataka
			\end{itemize}
		\end{column}

		
		\begin{column}{0.4 \textwidth}
			\textbf{Vježbe}
		\begin{itemize}
			\item C++
			\item CMake
			\item OpenGL
			\item GLFW, GLEW, glm
			\item shaders
			\item Preferiram Linux, ali ok su i Windows-i
		\end{itemize}
	\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Literatura}
	\begin{itemize}
		\item Čupić M. i Mihajolović Ž. ; \textit{Interaktivna računalna grafika kroz primjere u OpenGL-u}
		\item Marschner S., Shirley P.; \textit{Fundamentals of Computer Graphics}, 4. izdanje, 2016
	\end{itemize}
\end{frame}
\plain{Pitanja?}
\end{document}